import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';
import "./styling/styles.scss";

import Editor from '../editor/Editor.vue';

<Meta title="Componentes/Editor" component={Editor} />

# Editor

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { Editor },
  template: '<Editor v-bind="$props"/>'
});

Padrão do componente:

<Story name="Default" args={{
    content: "",
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>

<br />
<br />

⚠️  Este componente não possui nenhuma propriedade obrigatória, mas você provavelmente deve passar um `content` para ele, utilizando `v-model`. <br />

Este componente tem as seguintes props:

>
`content`: o conteúdo a ser passado para o editor para ser renderizado. Geralmente utilizado com `v-model`.<br/>
`disabled`: booleano, caso o editor esteja desabilitado para edição<br />
`error`: uma string para indicar um erro no input do editor<br />
`uploadImageFunction`: uma função que recebe um arquivo como parâmetro e retorna uma URL. Usado para fazer upload de imagens no editor. <br />

⚠️ A prop `content` aceita um HTML, mas só irá renderizar HTMLs que são aceitos dentro do editor. Se for passado um script por exemplo (no caso de tentativa de ataque de cross-site-scripting), o editor não irá renderizar/executar.

O Editor emite um evento de `input` toda vez que o seu conteúdo é editado (para uso com `v-model`). <br />

O Editor tem uma propriedade `isInfoReady` booleana que pode ser acessada para entender se a informação inputada está pronta para ser enviada (usada para retrocompatibilidade de lugares que usavam o editor na versão anterior). <br />

O Editor emite um evento de `infoIsReady` com um conteúdo de `true`/`false` toda vez que o estado da `isInfoReady` é alterado. <br />

<Canvas>
  <Story name="com envio de imagem (mockado)" args={{
      content: "",
      uploadImageFunction: (file) => 'http://cbissn.ibict.br/images/phocagallery/galeria2/thumbs/phoca_thumb_l_image03_grd.png'
      }}>
      {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>

<Canvas>
  <Story name="com erro" args={{
      content: "",
      error: 'Por favor digite um conteúdo',
      uploadImageFunction: (file) => 'http://cbissn.ibict.br/images/phocagallery/galeria2/thumbs/phoca_thumb_l_image03_grd.png'
      }}>
      {Template.bind({})}
  </Story>
</Canvas>